%@Titre: Limoges -- 1999
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système d'équations 
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$5x+3y=180$\\
$x+y=40$\\
\end{tabular}
\right.
$$
\item Simon a quarante livres, les uns ont une épaisseur de 5~cm,
les autres une épaisseur de 3~cm. S'il les range sur un même rayon,
ils occupent 1,80~m. Combien Simon a-t-il de livres de chaque
catégorie?
\end{myenumerate}